// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "يعتير ....علي أنها ممارسة النشاط التجاري عبر أنظمة الكمبيوتر والشبكات .",
    answer: "التجارة الألكترونية",
    options: [
      "التجارة الألكترونية",
      "التجارة التسويقية",
      "التجارة الحرة",
      "لا شئ مماسبق",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "ماهي أنواع التجارة الألكترونية ",
    answer: "جميع الأجابات صحيحة",
    options: [
      "تجارة الألكترونية بين الشركات والشركات",
      "تجارة الألكترونية بين الشركات و الزبائن",
      "تجارة الألكترونية بين الزبائن والزبائن",
      "جميع الأجابات صحيحة",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "ماهي فوائد ومميزات التجارة الألكترونية",
    answer: "جميع الأجابات صحيحة",
    options: [
      "تسويق أكثر فعالية وأرباح كثيرة",
      "تخفيض مصاريف الشركات",
      "خفض الأسعار",
      "جميع الأجابات صحيحة",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "هناك أسباب تجعل التجارة الألكترونية خيارا جذابا لرواد الأعمال ماهي.",
    answer: "جميع الأجابات صحيحة",
    options: [
      "أمتداد عالمي",
      "دائما مفتوح",
      "وفورات في التكاليف",
      "جميع الأجابات صحيحة",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "تعد ... عملية إعداد وصيانة مواقع التجارة الألكترونية عبر الأنترنت أقل كلفة من أسواق.",
    answer: "تخفيض مصاريف الشركات",
    options: [
      "تسويق أكثر فعالية وأرباح كثيرة",
      "تخفيض مصاريف الشركات",
      "خفض الأسعار",
      "حرية الأختيار",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "تأتي ...أيضا في شكل أدلة أوكتب ألكترونية .",
    answer: "المنتجات الرقمية",
    options: [
      "المنتجات الرقمية",
      "تجارة التجزئة للخدمات",
      "مخازن السلع المادية",
      "لا شئ مماسبق",
      ,
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "كل مما يلي من مميزات التجارة الألكترونية ماعدا ",
    answer: "دعم التجارة الخارجية",
    options: [
      "توفير الوقت والمجهود",
      "دعم التجارة الخارجية",
      "مشاهدة أراء الأخرين",
      "الحرية والدفع ببطاقات الأئتمان",
      ,
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "كل مما يلي من فوائد التجارة الألكترونية علي المستوي القومي ماعدا",
    answer: "توفير الوقت والمجهود",
    options: [
      "دعم التنمية الأقتصادية",
      "دعم التوظيف",
      "توفير الوقت والمجهود",
      "دعم القطاعات التكنولوجية",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "كل ممايلي من عيوب التجارة الألكترونية ماعد",
    answer: "دعم التوظيف",
    options: [
      "النصب والأحتيال",
      "غياب حماية الخصوصية",
      "مافيا البنوك",
      "دعم التوظيف",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "تعد .....من أشهر عيوب التجارة الألكترونية أو المخاطر التي من الممكن أن يتعرض لها أي شخص يتعامل بشكل مباشر مع مواقع التجارة الألكترونية",
    answer: "النصب والأحتيال",
    options: [
      "النصب والأحتيال",
      "غياب حماية الخصوصية",
      "مافيا البنوك",
      "دعم القطاعات التكنولوجيا",
    ],
  },
  {
    numb: 11,
    question: "يرتبط نمو التجارة الألكترونية بنمو تقنيات الحركات المالية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  {
    numb: 12,
    question: "المشتري هو أحد طرفي العملية التجارة الألكترونية فقط",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      "معظم العملاء يفضلون أجراء معاملاتهم التجارية من منازلهم أو موقع عملهم",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 4
  {
    numb: 14,
    question: "تزود التجارة الألكترونية العملاء بالمعلومات الكاملة عن المنتجات",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 5
  {
    numb: 15,
    question:
      "تتمتع شركات التجارة الألكترونية بتكاليف تشغيل أكثر بكثير مقارنة بالمتاجر الفعلية",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 6
  {
    numb: 16,
    question:
      "لا يرتبط مالك النشاط التجاري بأي موقع واحد عند تشغيل نشاطه التجاري",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 7
  {
    numb: 17,
    question:
      "من مزايا التجارة الألكترونية أنها غير مقيدة بأي مواعيد أو بزمان محدد",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 8
  {
    numb: 18,
    question: "لكل موقع لا يوجد قسم باراء العملاء لتقييم الخدمة",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 9
  {
    numb: 19,
    question:
      "يمكنك توقع مايريده العميل عن طريق تاريخ سلوكه الشرائي بالعمليات السابقة",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 10
  {
    numb: 20,
    question: "تعد غياب حماية الخصوصية من أخطر عيوب وسلبيات التسوق الألكتروني",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },

  // 1
  {
    numb: 21,
    question:
      "يلعب .....دورا حيويا بشكل متزايد في تعزيز الأصالة وتجربة المستخدم والجاذبية الشاملة لمنصات التجارة الألكترونية",
    answer: "الواقع المعزز",
    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 2
  {
    numb: 22,
    question: "يتيح ..... للعملاء تصور المنتجات في سياقها المقصود",
    answer: "الواقع المعزز",
    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 3
  {
    numb: 23,
    question: "كل ممايلي من استخدامات الواقع المعزز ماعدا",
    answer: "التأثير البصري",
    options: [
      "التعليم",
      "الأعلان التسويق",
      "التصميم والعمارة",
      "التأثير البصري",
    ],
  },
  // 4
  {
    numb: 24,
    question: "كل ممايلي من استخدامات الواقع المعزز ماعدا",
    answer: "قيود المكان والزمان",
    options: [
      "الملاحة المحسنة",
      "التفاعل",
      "قيود المكان والزمان",
      "تجربة الألعاب",
    ],
  },
  // 5
  {
    numb: 25,
    question: "كل ممايلي من عيوب الواقع المعزز ماعدا",
    answer: "تجربة الألعاب",

    options: [
      "التأثير البصري",
      "الأمان والخصوصية",
      "الأعتماد علي التكنولوجيا",
      "تجربة الألعاب",
    ],
  },
  // 6
  {
    numb: 26,
    question:
      "يعد تبني.....وتحسينه أمر بالغ الأهمية في الحفاظ علي الميزة التنافسية والأستفادة من هذا النجاح المتنامي",
    answer: "البحث الصوتي",
    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 7
  {
    numb: 27,
    question: "يعد.....هو أحد أتجاهات الحديثة التي تشكل الصناعة",
    answer: "الذكاء الأصطناعي",

    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 8
  {
    numb: 28,
    question:
      "استخدام......لمساعدة تجار التجزئة في فهم المستهلكين علي مستوي أعمق",
    answer: "الذكاء الأصطناعي",
    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 9
  {
    numb: 29,
    question:
      ".....هو مجموعة من التقنيات والأنظمة التي تهدف الي أنشاء أنظمة أو برامج قادرة علي أداء مهام تتطلب تفكيرا و أتخاذ قرارات مشابهة لتلك التي يمكن أن يقوم بها الأنسان",
    answer: "الذكاء الأصطناعي",
    options: [
      "الواقع المعزز",
      "الذكاء الأصطناعي",
      "البحث الصوتي",
      "تعزيز تجربة المستخدم",
    ],
  },
  // 10
  {
    numb: 30,
    question: "كل ممايلي من أنواع الذكاء الأصطناعي ماعدا",
    answer: "الواقع المعزز",
    options: [
      "الذكاء الأصطناعي الضيق",
      "الذكاء الأصطناعي العام",
      "الذكاء الأصطناعي الفائق",
      "الواقع المعزز",
    ],
  },
  // 11
  {
    numb: 31,
    question:
      "يشير......الي نوع من الذكاء الأصطناعي الذي يتفوق بشكل كبير علي القدرات العقلية للبشر في جميع المجالات",
    answer: "الذكاء الأصطناعي الفائق",

    options: [
      "الذكاء الأصطناعي الضيق",
      "الذكاء الأصطناعي العام",
      "الذكاء الأصطناعي الفائق",
      "الواقع المعزز",
    ],
  },
  // 12
  {
    numb: 32,
    question:
      "يشير.....الي نوع من الذكاء الأصطناعي القادر علي تنفيذ مجموعة واسعة من المهام المشابه للذكاء البشري",
    answer: "الذكاء الأصطناعي العام",

    options: [
      "الذكاء الأصطناعي الضيق",
      "الذكاء الأصطناعي العام",
      "الذكاء الأصطناعي الفائق",
      "الواقع المعزز",
    ],
  },
  // 13
  {
    numb: 33,
    question:
      "يشير.....الي نوع من الذكاء الأصطناعي المحدود,حيث يتم تصميم الأنظمة الذكاء الأصطناعي لأداء مهمة محددة بشكل متخصصة ودقيق",
    answer: "الذكاء الأصطناعي الضيق",
    options: [
      "الذكاء الأصطناعي الضيق",
      "الذكاء الأصطناعي العام",
      "الذكاء الأصطناعي الفائق",
      "الواقع المعزز",
    ],
  },
  // 14
  {
    numb: 34,
    question: "كل ممايلي من الأدوات الذكاء الأصطناعي ماعدا",
    answer: "البحث الصوتي",
    options: ["الألعاب", "الصور", "الترجمة الألية", "البحث الصوتي"],
  },
  // 15
  {
    numb: 35,
    question: "ماهي تحديات الذكاء الأصطناعي",
    answer: "كل ماسبق",
    options: [
      "التدريب علي البيانات",
      "الشفافية والتفسير",
      "النمذجة",
      "كل ماسبق",
    ],
  },
  // 16
  {
    numb: 36,
    question:
      "ييعتير.....برنامجا يعتمد علي الذكاء الأصطناعي يستخدم للتفاعل مع العملاء عبر المحادثات النصية أو الصوتية",
    answer: "الشات بوت",
    options: ["الشات بوت", "تحليل العواطف", "التوقعات والتنبؤات", "فهم النية"],
  },
  // 17
  {
    numb: 37,
    question: "ماهي خوارزميات أستهداف العملاء و الأعلانات",
    answer: "كل ماسبق",
    options: [
      "استهداف الجمهور",
      "استهداف الوسائط الأجتماعية",
      "تخصيص الأعلانات",
      "كل ماسبق",
    ],
  },
  // 18
  {
    numb: 38,
    question:
      "......هو مجال من الذكاء الأصطناعي يهتم بتطوير الخوارزميات التي تسمح للألات بالتعلم من البيانات دون أن يتم أعطائها التعليمات البرمجية المحددة لأداء مهمة معينة",
    answer: "التعلم الألي",
    options: [
      "التعلم الألي",
      "التعلم العميق",
      "الشبكات العصبية",
      "التعلم الخاضع للأشراف",
    ],
  },
  // 19
  {
    numb: 39,
    question:
      "هو مجموعة فرعية من التعلم الألي تستخدم الشبكات العصبية الأصطناعية لتعلم الأنماط في البيانات",
    answer: "التعلم العميق",
    options: [
      "التعلم الألي",
      "التعلم العميق",
      "الشبكات العصبية",
      "التعلم الخاضع للأشراف",
    ],
  },
  // 20
  {
    numb: 40,
    question:
      "تستخدم....هذه النماذج في مجال الذكاء الأصطناعي والتعلم الألي لمعالجة المعلومات وأتخاذ القرارات",
    answer: "الشبكات العصبية",
    options: [
      "التعلم الألي",
      "التعلم العميق",
      "الشبكات العصبية",
      "التعلم الخاضع للأشراف",
    ],
  },
  // 21
  {
    numb: 41,
    question:
      "تشمل....البيانات الضخمة الحجم الهائل للمعلومات المهيكلة وغير المهيكلة تم أنشاؤها من مصادر مختلفة",
    answer: "تحليل قواعد البيانات",
    options: [
      "تحليل قواعد البيانات",
      "التجارة المتنقلة",
      "خيارات الدفع المتنوعة",
      "صناعة محتوي الفيديو",
    ],
  },
  // 22
  {
    numb: 42,
    question:
      "تتمثل......أحد الأتجاهات المهمة في نظام الدفع البيئ في زيادة أعتماد علي المحتفظ الرقمية",
    answer: "خيارات الدفع المتنوعة",
    options: [
      "تحليل قواعد البيانات",
      "التجارة المتنقلة",
      "خيارات الدفع المتنوعة",
      "صناعة محتوي الفيديو",
    ],
  },
  // 23
  {
    numb: 43,
    question:
      "تتمثل.....أحدي المزايا الأساسية لمحتوي الفيديو في قدرته علي نقل المعلومات والأفكار المعقدة بأيجاز وجاذبية",
    answer: "صناعة محتوي الفيديو",
    options: [
      "تحليل قواعد البيانات",
      "التجارة المتنقلة",
      "خيارات الدفع المتنوعة",
      "صناعة محتوي الفيديو",
    ],
  },
  // 24
  {
    numb: 44,
    question:
      "تعطي.....المستهلكون الأولية بشكل متزايد للمنتجات والممارسات المستدامة بيئيا",
    answer: "التجارة الألكترونية صديقة للبيئة",
    options: [
      "تحليل قواعد البيانات",
      "التجارة الألكترونية صديقة للبيئة",
      "خيارات الدفع المتنوعة",
      "صناعة محتوي الفيديو",
    ],
  },
  // 25
  {
    numb: 45,
    question:
      "أصبح....أداء قوية لشركات التجارة الألكترونية للتفاعل مع عملائها وبنائ الوعي التجارية",
    answer: "صناعة محتوي الفيديو",
    options: [
      "تحليل قواعد البيانات",
      "التجارة المتنقلة",
      "خيارات الدفع المتنوعة",
      "صناعة محتوي الفيديو",
    ],
  },
  // 1
  {
    numb: 46,
    question:
      "لا يمكن أن تزود الشركات برؤي لا تقدر بثمن حول سلوك المستهلك وتفضيلاته وأتجاهته",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 2
  {
    numb: 47,
    question:
      "مع تقدم التكنولوجيا والنمو الهائل البيانات المولدة سيكون تسخير قوة البيانات الضخمة أمر ضروريا لشركات",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 3
  {
    numb: 48,
    question:
      "تؤدي تطبيق تطبيقات الويب التقديمية الي زيادة سد الفجوة بين مواقع الويب المحملة والتطبيقات الأصلية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 4
  {
    numb: 49,
    question:
      "تعزيز ثقة المستهلك في معاملات الهاتف المحمول وتؤدي الي نقص أعتماد التجارة عبر الهاتف المحمول",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 5
  {
    numb: 50,
    question:
      "توفر خيارات الدفع طرق أمنة للمستخدمين لتخزين البيانات أعتماد الدفع الخاصة بهم",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 6
  {
    numb: 51,
    question:
      "من خلال محتوي الفيديو يمكن أن تعرض مقاطع الفيديو المنتج وحالات أستخدامه بطريقة لا تستطيع الصور الثابتة أو الأوصاف النصية القيام بها",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 7
  {
    numb: 52,
    question:
      "لا يمكن دعم الأشتراكات المتكررة تعزيز ولاء العملاء وزيادة نمو الأيرادات",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 8
  {
    numb: 53,
    question:
      "توفر الأشتراكات المتكررة أيضا للشركات فرصة لجمع بيانات العملاء القيمة وردود الفعل",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 9
  {
    numb: 54,
    question: "بأستخدام الواقع المعزز يمكن للعملاء أتخاذ القرارات أكثر أستنارة",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 10
  {
    numb: 55,
    question:
      "يمكن أن يؤدي دمج الواقع في منصات التجارة الألكترونية الي أنخفاض التحويل والأرباح والشركات",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 11
  {
    numb: 56,
    question:
      "من خلال تسخير قوة الواقع المعزز يمكن للشركات أنشاء تجربة تسوق اكثر شمولا وشخصية لعملائها",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 12
  {
    numb: 57,
    question:
      "يستخدم المستهلكون بشكل متكرر البحث الصوتي للحصول علي معلومات حول الشركات والخدمة الفردية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 13
  {
    numb: 58,
    question:
      "بأستخدام قوة الذكاء الأصطناعي لا يمكن لشركة معالجة وتفسير كميات هائلة من البيانات المستهلك",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 14
  {
    numb: 59,
    question:
      "يتطلب لدي الذكاء الأصطناعي الفائق البرمجة خاصة لفهم اللغة الطبيعية والتفاعل البشري",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 15
  {
    numb: 60,
    question:
      "لا يمكن أستخدام الذكاء الأصطناعي لتحسين عمليات الأنتاج بتوجيه الألات والمعدات بشكل ذكي وتحسين كفاءة لأستخدام الموارد",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 16
  {
    numb: 61,
    question:
      "يستخدم الذكاء الأصطناعي في التجارة الألكترونية في أستهداف العملاء للمنتجات المطلوبة",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 17
  {
    numb: 62,
    question:
      "من خلال تسخير قوة البيانات والتحليلات يمكن لبائعي التجزئة أتخاذ القرارات أكثر أستنارة",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 18
  {
    numb: 63,
    question:
      "يساهم الذكاء الأصطناعي الضيق في توجيه الروبوتات الصناعية لأداء مهام معقدة وتكاملها في سلاسة في سلاسة في سياقات التصنيع",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },

  //الدفع الالكتروني
  // 1
  {
    numb: 64,
    question:
      "يعتبر الدفع الالكتروني هو العمود الفقري لاي عملية تجارية تحدث داخل اي موقع للبيع",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },

  // 2
  {
    numb: 65,
    question:
      "هناك العديد من الوسائل التي تعد وسيلة للدفع الالكتروني منها المحافظ الالكترونية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 3
  {
    numb: 66,
    question:
      "لا تمثل التحديات التنظيمية والقانونية عائقا في عمليات الدفع الالكتروني",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 4
  {
    numb: 67,
    question: "لا يوجد تأثير للدفع الالكتروني علي الاقتصاد المحلي والرقمي",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 5
  {
    numb: 68,
    question: "يعمل الدفع الالكتروني علي تعزيز الابتكار والتطور التكنولوجي",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 6
  {
    numb: 69,
    question: "لا يساهم الدفع الالكتروني في تحسين التتبع وتحليل البيانات",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 7
  {
    numb: 70,
    question:
      "من الاتجاهات المالية الحديثة في القرن الحادي والعشرون تكنولوجيا الفنتك",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 8
  {
    numb: 71,
    question:
      "يتيح انستاي باي دفع اشتراك شهري للتحقق من الرصيد البنكي وتاريخ المعاملات",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 9
  {
    numb: 72,
    question: "من التطبيقات الحديثة المستخدمة في الدفع الالكتروني(Blockchine)",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 10
  {
    numb: 73,
    question:
      "يتيح انستاي باي للمستخدمين اجراء المدفوعات البسيطة عن طريق مسح رمز الاستجابة السريعة(QR code)الموجود في المتاجر والمحلات التجارية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 11
  {
    numb: 74,
    question: "من سلبيات انستاي باي عدم التكامل مع تطبيقات اخري",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 12
  {
    numb: 75,
    question:
      "يعد برنامج elevate من الحلول التي المقترحة لبعض اصحاب العمل الحر للتعامل مع ازمة الدولار",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 13
  {
    numb: 76,
    question: "لا يوجد صعوبة في التواصل مع خدمة العملاء في تطبيق انستاي باي",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 14
  {
    numb: 77,
    question: "يدعم جميع انواع البطاقات مسبقةالدفع",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 15
  {
    numb: 78,
    question: "من اهم سلبيات في تطبيق انستاي باي المشكلات التقنية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 1
  {
    numb: 79,
    question: "من التحديات الامنية والخصوصية في الدفع الالكتروني",
    answer: "جميع ماسبق",
    options: [
      "تقنيات التشفير الهزيلة",
      "تزييف الهوية",
      "التعرض للهجمات السيبرانية",
      "جميع ماسبق",
    ],
  },
  // 2
  {
    numb: 80,
    question: "من وسائل حماية الدفع الالكتروني",
    answer: "الامن السيبراني",
    options: [
      "سهولة الاستخدام",
      "الامن السيبراني",
      "السرعة و الفعالية",
      "جميع ماسبق",
    ],
  },
  // 3
  {
    numb: 81,
    question: "تعد....... من الاتجاهات الحديثة لمستقبل الدفع الالكتروني",
    answer: "الفنتيك",
    options: ["الفنتيك", "البلوكتشين", "انستاباي", "جميع ماسبق"],
  },
  // 4
  {
    numb: 82,
    question: "يتميز تطبيق انستاباي",
    answer: "جميع ماسبق",
    options: [
      "السهولة والسرعة والامان",
      "التكامل مع التطبيقات",
      "القدرة علي التوسع",
      "جميع ماسبق",
    ],
  },
  // 5
  {
    numb: 83,
    question: "من سلبيات تطبيق انستاباي",
    answer: "لا يدعم البطاقات مسبقة الدفع",
    options: [
      "التكامل مع التطبيقات",
      "السهولة والسرعة",
      "البلوكتشين",
      "لا يدعم البطاقات مسبقة الدفع",
    ],
  },

  // امازون

  // 1
  {
    numb: 84,
    question: "تأسست شركة امازون في البداية لبيع الملابس عبر الانترنت",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 2
  {
    numb: 85,
    question:
      "تستخدم امازون تحليلات البيانات لفحص سلوك العملاء,تحديد الاتجاهات في المبيعات وتحسين استراتيجيات التسويق وتحسين تجربةالعملاء",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 3
  {
    numb: 86,
    question:
      "عند اتمام عملية البيع علي امازون لا يجب أن تكون لدي المستخدم بطاقة الرقم قومي أو سجل ضريبي",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 4
  {
    numb: 87,
    question:
      "يجب الالتزام بالوعود التي تقدمها في امازون,واذا لم تلتزم بالشروط فقد يتم ايقاف حسابك",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 5
  {
    numb: 88,
    question: "لا يشترط السن عند تسجيل لعمليات البيع في امازون",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 6
  {
    numb: 89,
    question:
      "لبيع منتجات تنتمي لعلامة تجارية معروفة مثل سامسونج أو أديداس, يجب ان تكون موزعا معتمدا او تكون موافقة الشركة المالكة للعلامة التجارية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 7
  {
    numb: 90,
    question:
      "لا يجب ان تمتلك بطاقة ائتمانية لدفع رسوم امازون وللحصول علي رصيد",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 8
  {
    numb: 91,
    question: "من العوامل الداعمة لزيادة مبيعات امازون التسويق المباشر",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 9
  {
    numb: 92,
    question:
      "من خطوات استرجاع منتج لدي شركة امازون ان تكون مدة الاستخدام اقل من 16 يوم",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 10
  {
    numb: 93,
    question:
      "بعض السلع مثل الادوية الاجهزة الطبية تتطلب ترخيصا معينا,وبالتالي بجب ان تكون لديك حساب شركة بدلا من حساب فردي",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },

  // تحليل البيانات

  // 1
  {
    numb: 94,
    question:
      "يساهم تحليل البيانات التسويقية في الحصول علي مقترحات لتحسين رحلة العميل في اول زيارة لموقعك",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },

  // 2
  {
    numb: 95,
    question: "تعتمد عملية تحليل البيانات علي ثلاثة خطوات اساسية",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 3
  {
    numb: 96,
    question: "تعد الخطوة الاولي في تحليل البيانات هي تنظيف البيانات والتاكد انها صحيحة وكاملة",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 4
  {
    numb: 97,
    question: "يعتمد تحليل التنبؤي علي استخدام تقنيات لتوقع الاتجاهات المستقبلية بناءا علي البيانات السابقة",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 5
  {
    numb: 98,
    question: "يتم تحليل البيانات وفق مجموعة من التقنيات التي تعتمد علي البيانات الكمية والرقمية فقط",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 6
  {
    numb: 99,
    question: "الهدف الرئيسي من تحليل البيانات استخراج المعرفة والفهم من البيانات عن طريق اكتشاف الانماط والاتجاهات لدي المستهلك والتي قد تكون مخفية",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 7
  {
    numb: 100,
    question: "يعتبر برنامج ميكروسوفت اكسيل من اكثر الادوات شيوعا في تحليل البيانات",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 8
  {
    numb: 101,
    question: "لا تحتاج الحملات التسويقية الي الاهتمام بتحليل البيانات لانها علي علم مسبق بالعميل المستهدف",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 9
  {
    numb: 102,
    question: "رغم التقدم الهائل في مجال تحليل البيانات الأ انه لم يتم تصميم ادوات تحليل خاصة بالتجارة الالكترونية",
    answer: "خطأ",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 10
  {
    numb: 103,
    question: "يقاس متوسط قيمة الطلب(AOV) باجمالي الايرادات المحققة علي اجمالي الطلبات",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 11
  {
    numb: 104,
    question: "يقاس معدل التحويل(CR) بعدد الطلبات علي عدد الزوار في 100",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
  // 12
  {
    numb: 105,
    question: "تقاس تكلفة اكتساب العملاء بتكلفة المبيعات التسويق علي عدد العملاء الجدد",
    answer: "صح",
    options: ["صح", "خطأ"],
  },
    // 13
    {
      numb: 106,
      question:"لم تعد Google Analytics أداة لها اهمية في تحليل بيانات المواقع والمتاجر الالكترونية",
      answer:"خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
      ]
    },
        // 1
        {
          numb: 107,
          question:"تعرف علي انها تحليل الاحصائيات واستنباط دلالتها للتنبؤ بالحركة والنمو للمتجر الالكتروني لاتخاذ القرار المناسب وتحسين الوضع الحالي بناء علي الاستنتاجات المطروحة",
          answer:"تحليل المتاجر الالكترونية",
          options: [
            "تحليل البيانات",
            "ايراد المبيعات",
            "تحليل المتاجر الالكترونية",
            "مؤشر الاداء",          
          ]
        },
  // 2
  {
    numb: 108,
    question:"مؤشر (CR) هو",
    answer:"معدل التحويل للزوار",
    options: [
      "متوسط قيمة الطلب",
      "معدل التحويل للزوار",
      "معدل ترك سلة السوق",
      "معدل الاحتفاظ بالعملاء",          
    ]
  },
  // 3
  {
    numb: 109,
    question:"مؤشر (SCAR) هو",
    answer:"معدل ترك سلة السوق",
    options: [
      "متوسط قيمة الطلب",
      "معدل التحويل للزوار",
      "معدل ترك سلة السوق",
      "معدل الاحتفاظ بالعملاء",               
    ]
  },
  // 4
  {
    numb: 110,
    question:"مؤشر (AOV) هو",
    answer:"متوسط قيمة الطلب",
    options: [
      "متوسط قيمة الطلب",
      "معدل التحويل للزوار",
      "معدل ترك سلة السوق",
      "معدل الاحتفاظ بالعملاء",               
    ]
  },
  // 5
  {
    numb: 111,
    question:"مؤشر (CAR) هو",
    answer:"معدل الاحتفاظ بالعملاء",  
    options: [
      "متوسط قيمة الطلب",
      "معدل التحويل للزوار",
      "معدل ترك سلة السوق",
      "معدل الاحتفاظ بالعملاء",             
    ]
  },
  // 6
  {
    numb: 112,
    question:"مؤشر (CAC) هو",
    answer:"تكلفة اكتساب العملاء",
    options: [
      "متوسط قيمة الطلب",
      "تكلفة اكتساب العملاء",
      "معدل ترك سلة السوق",
      "معدل الاحتفاظ بالعملاء",               
    ]
  },
  // 7
  {
    numb: 113,
    question:"لغة برمجة تستخدم في البرمجة النصية والاتمه من خلال متصفحات الويب والتطبيقات وواجهة المستخدم",
    answer:"Python",
    options: [
      "SPSS",
      "Python",
      "Excel",
      "Google Analytics",          
    ]
  },

// علي بابا

  // 1
  {
    numb: 114,
    question:"نظام الدفع علي بابا يعد واحدا من اكثر وسائل الدفع الالكترونية انتشارا وامانا في الصين وحول العالم",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },

  // 2
  {
    numb: 115,
    question:"اطلقت شركة علي بابا منصة التجارة الاجتماعية الخاصة بها,والتي تتيح للمؤثرين الترويج للمنتجات لمتابعيهم في الوقت المحلي",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },

  // 3
  {
    numb: 116,
    question:"من مميزات مجموعة علي بابا التباعد الجغرافي",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },

  // 4
  {
    numb: 117,
    question:"من عيوب العمل علي موقع علي بابا تأخير في التسليم",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },

  // 5
  {
    numb: 115,
    question:"تعد منصة علي بابا منصة داعمة للشركات الصغيرة والمتوسطة ",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },
// روبوت المحادثة
  // 1
  {
    numb: 116,
    question:"يعد تقنية تحسين التفاعل الذكي من تقنيات تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي المستخدم في روبوت المحادثة",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },
  // 2
  {
    numb: 117,
    question:"من التحديات التي تم التغلب عليها بشكل كامل في روبوت المحادث الهجمات السيبرانية",
    answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },
  // 3
  {
    numb: 118,
    question:"من المجالات المقترحة في التطوير المستقبلي لروبوت المحادثة التعلم البيئي",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },
  // 4
  {
    numb: 119,
    question:"لا يساهم روبوت المحادثة بتحسين مهارة اللغة او التصحيح اللغوي",
    answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },
  // 5
  {
    numb: 120,
    question:"استخدام روبوتات المحادثة لخلق تجارب ترفيهية, سواء كان ذلك من خلال القصص النصية او الالعاب التفاعلية",
    answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
         
    ]
  },

];


// Shuffle questions array
questions.sort(function () {
  return 0.5 - Math.random();
});

// Select the first 30 questions
questions = questions.slice(0, 20);
